[日本yahoo知識] 日本人點睇台灣人

source:

台湾（人）が嫌いな人はいますか？
私はおよそ10年ほど住んで少しずつ嫌いになりました。
有冇人憎台灣（人）？我住咗10年台灣越嚟越憎佢地
1.台湾人は自分さえよければ他はどうでもいい
台灣人淨係諗自己，自己ok就得其他人唔撚會理
2.台湾人は（特に女）大してかわいくもないのに自撮りが好きで気持ち悪い。
台灣人（特別係女仔）明明唔係特別靚又特別鍾意自拍，真係好核特
3.台湾人は一見親切そうに見えるが、考えている事はお金のことばかりでお金が絡むとろくな人間はいない。
台灣人初初會以為佢地好似幾nice，但係其實腦入面淨係諗錢，一同錢有d咩關係既野就唔會有好人
4.親切そうに見えるが、車を運転すると本性が現れ危険運転などお構いなし。他人のことなど一切考えられない。
你以為佢地好親切，其實睇佢地揸車就會露出本性，亂尻咁嚟，完全唔會理會其他人
5.拝金主義すぎてロマンの欠片すらもない。日本にもそういう人はいるが、台湾では貧乏人も金持ちも一般市民も「金が1番大事」と口を揃えて言う。
拜金主義，而且一d都唔浪漫。雖然日本都有呢d人，係台灣係有錢人同窮人都異口同聲咁話錢係最重要的
6.すぐ裏切る。
即刻就會背叛你
7.とにかく汚い。
非撚常污糟
8 .ユーモアのセンスが絶望的に無い。Facebookに投稿しているおもしろビデオ等は全然面白くなく寒い。
絕望地缺少幽默感。睇佢地係facebook post d所謂搞笑video都一d都唔好笑。
9.自分で「台湾人は親切」等と言っていて気持ち悪い。
自己話自己「台灣人好親切架」之類既話真係諗起都想嘔
10.とにかく自分の利益になる相手にすり寄って、そうでない相手は見下している。
總之對自己有利益既就癡埋去阿諛奉承，對自己冇用既就狗眼看人低

ほかにもいろいろありますが、ここ最近の台湾あげは正直気持ち悪いと思います。
其實仲有好多其他，對於最近大家係咁讚台灣真係覺得十分噁心

網民留言：
中国在住です。台湾人とも日常的に接点が多いです。大陸の中国人の事を見下していて、困った奴らだ、こいつらとは一緒にしないで欲しい・・・なんていう感じですが、一皮剥けば大して変わらないですよね。やはりDNAは争えないのでしょう・・・そういった意味では、いかにも分かり易い中国人よりかえってタチが悪いとさえ言えそうです。
我住係中國，平常都幾常接觸台灣人。d台灣人睇唔起大陸人，嫌棄大陸人又話咩唔好將我地同大陸人混為一談。。。之類既說話，其實咪又係一尻樣。果然dna係洗唔走。。。某程度上比中國人重嘔心

そうなんです！ホントに品性もないし、根に持つタイプの人は多いです。男は紳士なふりしてるからユーモアのセンスないし、実はむっつりなので正に変態です！「私たちは中国人とは違う」みたいなことをよく言うんですが、それが失礼なことだとは全然思ってもいないようです。
真係啊!!! 好多台灣人又冇品又記仇。男既就扮曬紳士又冇幽默感，其實暗地裏就好鹹濕，真係好變態！成日講「我地同中國人唔一樣架」之類既說話，完全唔意識到其實係好失禮既話

網民留言：
東北大震災で早速多大の義援金を送ってくださいました
一生忘れません
震災おめでとうと喜んだ某国とは人間的にあまりにも違います
311地震果時佢地捐咗好多錢比我地
我一世都唔會忘記
同果d好開心咁講「恭喜你地震災呀」既某國人差好遠

ところがどっこい、台湾人の知人で募金したという人は意外に少ないのです。
おそらく大富豪がドーーンと募金したんでしょう。
無関係の台湾人が「私たちは親切！！」と叫んでいるのです。
但係呢，我身邊d台灣人朋友冇乜幾個有捐錢wor
怕且係某d有錢佬一捐捐好多，
然後d唔關事既台灣人就衝出嚟嗌「我地好友善架」

與支那不遑多讓

台狗

我覺得某程度重衰過中國
難得連登有班奶台狗
連日本人都睇得透過佢地

等啲台灣人仲成當日本係神咁拜

低等民族當高等民族神咁拜好正常

班奶台狗咪連狗都不如?

巴打嘅翻譯好好笑

send去ppt唔知啲台狗會點呢

有添加咗自己既仇台情緒係入面

不得不推

其實樓主點樣define啲人係奶台狗？
我見好多on9話人去台灣旅行就係台狗

個D內容套落港豬一樣通用, 仲要衰10倍.

中港台都係除了$還是$, 駕駛態度HIHI, D女無自知式自信. 跟本無分別

個D五毛狗黎. 因為ENGLISH CHOI上左位, 支那淆台獨. 五毛收ORDER全力針對台灣, 包括旅遊業.

咁啲日本妹又點睇港仔？

支那、支那台灣、支那香港又勝一仗

其實全世界一樣，世界大同
台狗

連登仔扮睇唔到

點知香港人仲衰

去日本yahoo開個點睇香港人唔知會點
有冇人試下

其實女果部份仲衰，
至於錢果部份應該都係，
但港男論性格同相處融洽度應該比台男好

唔識日文

全世界ge網民都係一樣

會答同中國人一樣

大家都係中國人姐

講幽默感個點其實日本仔咪又係半斤八兩. 日本人全宇宙最無幽默感排名應該倒數. 雖然明顯條架仔柒到幽默感同笑點都唔識分.

不過中立d講, 笑點呢d野唔同語言, 長大背景又唔同, 笑唔出/唔理解都好正常, 咁都可以係point

同意，日本除左電視YouTuber之外，
有幽默感嘅人同熊貓差唔多數量，
成長背景唔同又真係好難笑，
就算叫子華將佢啲人性化笑話放去日本用日文講，
可能都只會換來一句冇禮貌

語言唔同真係好難比較
日本仔d搞笑藝人或者落語換做中文都未必會好笑

DNA係洗唔走既

班台狗成日話台日友好喎

有冇人整理好放上PPT

換做香港人都係一樣

不過香港咁多狗公比港女馴左，
可能真係有啲唔同

放上佢地咪又係會話咩香港咪一樣之類既話
同台灣班on9仔打交道好多年
佢地係點都唔會認錯,自己一定係冇錯
唔會反省而且十分情緒化
就算香港人有一樣既缺點，台灣仔係差十倍

ptt=連登
八卦板=CC台

仇韓仇女崇日

我諗人地睇香港都係差唔多

中港台一家親

台灣人被負皮唔代表香港人會高級d

冇人話過香港人高級
不過再低級都高級過台狗之嘛

呢個真

又挑起港澳台罵戰

已經有啦

如果喺2ch問可能仲精彩

if u can not beat them, join them.

等翻譯

留言都係話香港人冇禮貌姐(特別係對唔識講英文既人)

愈來愈同化
至於女，邊度都一樣。

繼續打飛機

不過講禮貌,會唔會係日本人太誇張，太假呢

我冇覺得香港好過
我不嬲都覺得香港係10舊屎
台灣係20舊屎
如果咁算打飛機既你咪當我打飛機囉

台仔收皮

第8點 每次fb都見到台仔留埋啲劣質改圖comment
睇到勁尷尬

女有少少唔同，
日本妹你有錢返屋企可以忍你，
但港女你有錢返去都照屌鳩你

台灣最美的風景是人
哩句野只有兩個可能
一係佢地好有自知之明
一係佢哋完全冇自知之明

用發音似既字懶係cute果d先柒
重要係男仔用多
咩「歪果仁(外國人)說台灣最美的風景是人」
真係人不要臉天下無敵

班台仔唔撚識"再"同"在"

真係啊!!! 好多台灣人又冇品又記仇。男既就扮曬紳士又冇幽默感，其實暗地裏就好鹹濕，真係好變態！

出自日本人口中特別好笑
btw, 紳士又話扮嘢, 做出面又話變態, 咁呢個世界嘅男人你都接受唔到啦, 有邊個男人唔鹹濕呀

台式幽默真係幾難頂

留名睇崇台撚話係五毛baidu translate既

好撚老土，
連上電視都係咁，
好難想像現實會差成點

日本人係鹹濕方面係中意真小人唔中意偽君子
所以係電視睇夜晚d綜藝節目成日會講咸野
然後主持就會講句 拿未到深夜時段大家注意返d
然後照播

日本仔先夠曬扮野
成撚日扮好有禮貌
私底下又屌鳩你

台灣仔學晒 但係又學唔到人地種精髓

其實睇人跟本無意義
日韓台港蝗
大家暗地裡咪又係自我感覺良好
要搵人地缺點去屌 又有幾難
連登咪又係屌哂泡菜 蝗國 台狗 架仔

論打飛機邊夠台灣人勁啊
最美風境是人

連登除左自己唔會屌，其他乜都屌

連登仔屌埋香港人喎

人無完人 基本係世界上係冇完美的人嘅 乜嘢人都有缺點 只不過係住係唔同既地區養成各自地區的習慣 其實只要做到問心無愧 不傷天害理 就可以 理撚得人地點講呀

香港咪一樣

有咩出奇
邊個國家唔屌自己人

修身齊家治國平天下
某 d 觀點套入香港人度一樣 work, 希望香港人喺被人講前都可以改善到

大多數香港司機駕駛態度都好既

又有得睇崇台狗講"香港人都乜乜乜啦"

香港司機態度係唔好
但係如果你係台灣坐過車就知佢地有時真係亂9咁黎

做咩姐你 個post都冇人講過話香港人高級
踩港撚講到好似唔關自己事咁

其實架仔同幾排外

利申：崇日撚

人地都係講事實je

根本華人社會就一鳩樣
劣根性

去完台灣 exchange 覺得大陸人仲友善同有腦過台灣人

台灣人冇世界觀 係噉上下

台灣人對錢真係好敏感, 係東京買親野, 見到計緊數既通常係台灣人, 時間對佢地來講係完全唔重要. 係松屋撞見成8個台灣人係度開飯, 差唔多包場咁款, 當佢地知道有個服務生係台灣人, 就即刻問人, 由呢度去邊度, 搭咩車會係最平, 仲問人地附近有咩著數野, 攪到個服務生比店長怒啤, 以為佢掛住吹水唔做野, 都仲唔肯放人走.

根本住過日本 住任何亞洲其他地區都會覺得垃圾

台灣人根本就係盲撚
望住路牌都可以唔識行

根本支那DNA就洗唔走，大把港豬都一撚樣係咁

事實勝於雄辯
基本上同台灣仔接觸過既都知
蝗蟲係垃圾, 台狗係垃撚圾

去過兩次台灣
個環境同大陸真係冇分別
最美的風景是人呢句野真係好撚嘔心

同埋台狗既偽善程度係世界級
見識又淺窄
文字語言都唔識分
成日見人講廣東話就叫人說中文

咪試下同個自大既台北市長講囉~
睇下佢仲有冇咁得戚

對於想外國人將自己同某國人區分既人特別介意

樓豬幫人地加助語詞好好笑
亂尻咁黎

我都係覺得香港最好住
乜都有，乜都好近，交通方便，街境都已經係特色雖然慢慢蝗化緊………

台灣人對外人就好，熟左就顯露本性

香港人有個特質就係中意屌自己友 自己睇低自己
都唔知係好定唔好喇

虛偽
十級自大
無知,無學識
狗眼看人低,見高拜見底踩
多風化案
明明香港日本工作環境辛苦十倍仲要覺得自己好慘好辛苦

仲有咩?

多人同逼已經好辛苦
人地大城市當然多人
但你要揀個少人既地方住都有
仲會相對平D

香港就度度都咁貴咁多人

呢d算唔算叫自知之明
真唔知係好定唔好

佢地真係好撚污糟
D的士師機個個都隨地吐痰

最重要果啲都冇講
就係佢地好撚井底之蛙
無知真係好可怕架

過嚟了解下香港人，包你有新體驗

無知唔緊要
佢地自己唔覺不特只
重要以為自己識好多野果下死

日本咪又係一撚樣
只係佢地唔會展露出黎
但真小人好過偽君子

台灣最美的風景是人
每次聽到都忍唔住笑

日本淨係講住玩生活的確好啱真香港人，
但問題係如果你要係果邊揾食求生，
我諗你作為一個外來者壓力會大到痴線，
除非你入到跨國公司全英文溝通冇問題，
否則淨係身份敬語輩份，工作態度，
處事方式效率，香港人都幾難接受

有冇日本人點睇香港系列？

真係..
利申: 係日本做緊野

成日係facebook見到啲台灣人係咁吹噓台灣係全世界最好嘅國家就好撚反感
之前仲係網上見到啲人話老婆餅係台灣特產
老夫子係台灣國寶 笑撚死人咩

Ctrl+H
Find: 台灣人
Replace with: 香港人

好多香港大陸都有既野
佢地都話係台灣特產
同佢地最憎既韓國冇分別

其實我地香港咪一樣

有冇睇佢講咩㗎
淨係話台狗打飛機話自己親切已經apply唔到香港啦
香港人自踩就叻

咁你咪po埋香港個版本比佢哋睇囉

所以佢話香港咪一樣
自己踩緊自己

起碼係依個post已經好過台灣人
日本人根本話緊台狗不自知
香港打飛機嘅咩夜景咩旅遊推介全部有國際排名
香港人踩嘅香港人冇禮貌又如實
起碼如實依樣嘢已經冇得屌香港人

香港人依方面冇位入
係自知之明方面完勝台狗

日本人自己都成日搞小圈子然後睇唔起其他人，唔好得過中國人幾多。但歸根究底都係同視野有關

我唔覺得香港人會差過日本人同台灣人，最少香港人相對上肯吸收其他地方，其他人嘅優點，同比起佢地更識得點樣去批判事物

起碼香港人成日俾人同全世界嘅嘢比
日常聽香港人對話批評嘅嘢一定係同其他國家比較，好似會聽到香港人話邊個「唔夠日本禮貌」「唔夠台灣有人情味」「唔夠美國自由」「唔夠英國咁有風度」
拎全世界好嘅嘢嚟比（但學唔學到就另計）

仲要日本點睇韓國系列

Agree! 有啲連登仔係咁 好鍾意將啲野放大嚟講

嘩屌，呢個 post 成地精

我成日都講 台畜本身就係下等生物 次級人類 同d懵撚先會去奶台

台狗井底蛙就係人都知
膚淺、自大、無知又懶
英文字母都唔識多隻
只不過係一班受過基本道德課程嘅支那狗
佢地同支那狗唔同嘅就係佢地唔會周街痾屎痾尿
係，香港人的確唔好得幾多
但只起碼係經濟上同文化水平上屌打你個垃圾國家
同埋我地入大學率唔會120%

日本人只不過當台灣人係普通朋友,甚至只係共同利益者

但係台灣人就當正日本人係主人咁盲捧盲拜

根本冇台灣人會著緊台灣人本身既利益,只係著緊其他人點睇自己,尤其日本人,德國人同美國人

我去完台灣之後真係勁失望，先唔講景點悶專呃遊客，令我失望既係d人，去之前以為佢地有幾熱情友善，咪同香港人一樣咁閪 我拎住個喼搭電梯冇為意放岀左少少阻到人行，講聲咪得一黎嘖鳩人，去完之後感想係除非有錢冇掟洗，否則唔會再去

咪掛住笑柒台狗，佢地睇香港人都一定唔會好得去邊

你咪試下係台灣當住台灣年輕人面前批評日本,德國,美國同瑞士囉,佢地屌鳩到你上天花板呀

根本就係閪,除非你係歐美人同日本人先會當你神咁拜,隨地吐啖都唔敢有人出黎屌鳩你

換著你係馬拉華人/其他東南亞華人即刻屌鳩到你仆街,仲要拎上PTT公審

香港人比台狗好 起碼有自知自明
唔會成日話香港人好友善 香港好好
但台狗成撚日打飛機 又成日話台灣好過香港
真係好井底 好自大 好想嘔

呢句嘢台灣人都未必信

港豬同台狗既最大分別就係港豬有自知之明，謙虛，唔會乜鳩都認屎認屁，係就係，唔係就唔係
台灣？算啦好嗎

人唔笑狗都吠。港豬唔認屎認屁就唔叫港豬啦

話謙虛不如話香港人主流以自踩獲得自豪感
以「眾人皆醉我獨醒」為樂
自誇嗰啲香港、英國、日本唔類唔多buy，但台灣、支那同美國嗰啲就好buy

其實呢番說話用落香港都得

有冇d咩例子
認屎認屁得過「最美的風景是人」?

咪同日本仔睇中國香港人一樣

唔計班有既得利益嘅上位人，
大部份真香港人都屌香港唔適合住喎，
啲移民post都愈來愈多啦，
香港人冇野叻最叻就係適者生存，
唔會自我蒙蔽雙眼

台灣仔一理虧就即刻瘋狂黑面, 好低汁

人點睇你 同你係唔係
根本兩回事

呢個 post講d野 我覺得一半半
有一半似個日本仔
融入唔到台灣圈子係度搵野屌炸wor

香港人其實幾叻知道咩叫廢
好叻包裝，唔會公開唔好既一面

已經好客氣，試下問下泡菜同中國人

玩lol成日見到呢句 跟住我就會屌佢台灣=普通話=中國 中台一家親 激撚到佢地仆街

打機我洗撚就你打書面語 屌你就屌你架啦 佢地又睇得明我屌佢 但係又叫我講中文先頂癮

起碼都仲夠資格拎，你吹咩 ？

根本中華狗同一樣血性

你唔係人地語言好難知人地笑點係邊，好似外國人睇周星馳，達哥一樣只會覺得佢係on9仔

要拎優越感既係班台狗

台灣呢，有個名詞叫『台灣鯛（民』

你拎呢個例子就知閣下幾有見地，呢句人地連台仔自己都恥笑。正如你都唔會拎特狗政府Ｄ乜撚野家事香港／惜食黎吹奏。

唔講出邊, 淨呢個POST一堆港豬自認/吹好過台灣, 屌你香港俾支狗攪到屎都不如丫. 醒醒啦港豬們.

DQ, 689, 膠鐵割地, 人地台灣人都有票趕走台灣689. 香港呢? 人唔笑狗都吠啊!!

柒到盡頭便是型.

其實講假 呢個世界無人夠日本仔假

屌，講起台狗啲幽默我真係一啲都唔覺得笑點喺邊
乜尻鎖鏈康妮、乜撚都key個桐人上去
仲有啲連佢想噏乜都唔撚知
自己又喺度笑
人哋話唔好笑又要屌人冇幽默感
最好笑應該係呢樣

第八第九點中到仆街

仲有講英文就話人扮老外 英文好棒啊
自己普通英文都睇唔明
打中文又打錯撚晒
我睇唔明你啲中文先啱
完全唔關注音輸入法事

最好笑係好多人連VIP同MVP都唔識分

慘得過啲香港人又要痴埋佢地到

係講緊為隻濕鳩game(lol)上ptt 巴哈個班

香港人不嬲都知道香港俾支狗攪到屎都不如
你講到好似眾人皆醉你獨醒咁

睇你去台灣旅行個post入面個blog條link
可以想象到你現實應該係毒到出汁,大家可以去睇下

唔怪得你成個post都幫住班台狗
原來自己就係奶台狗

agger

香港班acg毒撚特別on9
又容易奶台

呢度只係冰山一角

仲有雞蛋仔係台灣出品

好認同某程度上台灣人仲仆街過支那人
台灣人老一輩比較淳樸個班係好好人
而家嘅後生嘅台灣人就開始極為反智
自以為是 覺得台灣人係華人中最優越
而大陸人就相反 老一輩無文化嘅就質素好低
後生受過教育嘅 比起台灣人係好好多

建設方面 講真台灣已經完全比唔上大陸
上個月陪老母去咗次台灣 以後有機會都唔會再去
個感覺仲衰撚過去上海

中你老母國香港人咩

中point

雖然好五毛 但我個人覺得上海人幾高質
佢地好多都好nice同有文化 不過同香港始終係兩個文化圈 係難d深交

如果係日本人點睇香港人，我怕仲衰

應該唔會，但好多日本人以為香港等如中國

佢地個台北市長咁撚井底都知咩事啦

五毛d講句, 13億人總會有一少部份係好既
但係都係果句, 有成13億人
就算我比你有9成好人(雖然冇可能)
果1成都有成過億壞人
所以真係冇得怪人全球反中

日本人尤其新一代99%唔會分開香港同中國
香港人唯一可以做既係去到海外既時候做好自己
等人地問你邊道黎既時候先話香港

知識水平高果啲又或者做外向型產業果啲會知，
但冇咩點讀書又或者係鄉下地方小城市果啲
就真係當哂你地一樣

上次有日本friend問我香港搭飛機去中國點解係國際線

係日本分到台灣同中國
其他國家心諗taiwan? Thailand吓嘛

問國際線又未必當香港同大陸一樣嘅，
不過日本宜家個結婚率都開始低，
啲男人覺得要一個人養起頭家太重負擔，
佢地果邊啲女人好多都婚後唔做野

TW no.1

係咪睇錯香港人係台灣人

屌佢地成日攞呢句鬼佬撚蝗蟲既gag黎打飛機

其實佢地分唔分到港中 對我地黎講冇關係
十個香港人比人問來自邊度
十個都認香港 可能有十幾個 （支那廣東同 澳門）
講到尾 做好自己本份

唔好見到日本人就扮到成隻狗咁
香港本身係唔輸蝕
輸蝕只係你個人既心態

邊有人唔鐘意錢

最底嗰2段轉做香港一樣通

說中文的日本人

台仔去日本既簽證，真係係曼谷批出嚟

好準
係台灣讀左年書已經身同感受
台狗真係好鳩又自大
上面話個個人都貪錢唔止係台狗真係未見識過乜叫真。貪錢

住台70年香港人
話台妹俾少少錢就跟你走
香港就唔得
我睇一次笑一次

優質翻譯

只係資本主義下，絕大多數人既人性，無乜特別

響歐美金錢為上物質為上，人格道德皆無既社會主導下，諗唔到邊個國家既人唔係咁。

有既，無被歐美垃圾文化影響到既國家囉

不用分得那麼細

冇同台狗接觸過既人咪話咩香港咪一擔擔之類既話

成班港豬又50步笑百